港人留守疫區：難話走就走

港人留守疫區：難話走就走

定居大邱的港人Daisy惟有盡量減少出門，避免中招。

大邱市疫情持續擴散，政府不封城，當地人只好搶購口罩自救或留家避疫。有居於大邱市的香港人，即使可回港暫避，但為緊守工作崗位及家庭，選擇繼續留守疫區。有居韓港人指，早前將口罩寄給香港的家人，近日家人已計劃將該批口罩寄回南韓，助他們抗疫。

相關新聞：與染疫姪女同席 周融入隔離營

被迫照上班 否則當曠工

居於大邱市的港人Emily，在百貨公司的點心店工作，公司周二有員工確診染病需停業消毒，肺炎雖殺到埋身，使用中央冷氣系統的百貨公司卻僅休業一天，便如常營業。「（確診者）去過邊個休息室，名單都列晒出嚟，我雖然遇唔到嗰個人，但啲菌唔知會去到邊？」由於公司未有停工指示，她仍需上班，否則會被視作曠工論。

Emily在港家人十分擔心她會受感染，「我之前寄咗啲KF94畀佢哋，佢哋話寄返畀我」。Emily曾於去年11月回港，她坦言掛念香港，惟離不開工作崗位，因此堅持留守大邱，若突然封城，亦不會逃離。大邱市確診個案佔全國逾八成，Emily所屬的點心店生意則大跌九成，兼職工已遭裁減，近日百貨公司更出現確診個案，令生意雪上加霜。Emily指，大邱市的居民於疫情初期沒有防範概念，「啲人帶細路出街，又冇戴口罩，同埋好多中國旅客嚟咗」。Emily更把矛頭直指播毒的教會，「如果唔係嗰個邪教， 𠵱家唔會搞成咁」。她憶述，當時教會活動促成疫情爆發後，大邱市居民才知驚，惟病毒已傳開，疫情成一發不可收拾的局面。

嫁給韓國丈夫後定居大邱的港人Daisy扎根當地五年，「工作喺呢度，老公又喺呢度，好難話走就走」。她的生活同樣被疫情擾亂，過去逢假日皆會出門，現時只能留守家中，避免感染。目前，大部份大邱市民皆足不出戶，網購日常用品，以往付款後翌日便送貨，目前卻「星期一訂，周末送貨」，可見網購人數大增。

疫情失控亦令口罩價格水漲船高，每個約35元。Daisy早前為在港家人添購口罩應付疫情，惟現時自己的口罩亦不敷應用。「我有同事一個口罩戴兩日」，口罩不足亦反映市民防疫意識有所提升。Daisy指，韓國人衞生意識十分薄弱，大邱市成為疫區與此不無關係。

命都唔要

邪教教徒.

邪教害人不淺,

信邪教？

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入:point_right:
然後打 /task 攞任務